花藝師自問自答+你問我答 情人節買花攻略

情人節就到 要買花都唔係一件簡單既事
我係一個花藝師 呢排襯未係時候開始做花束
開個post講解下揀花既需知 文長 希望幫到各位買左花同未買花既巴打

我買咩色既玫瑰比女朋友好？ 佢好似隻隻色都鐘意咁

市面上玫瑰有好選擇同唔同顏色 仲有好多唔同嘅原產地揀
唔同顏色或者數量嘅玫瑰有唔同嘅花語 講白d就係指有唔同意思 唔可以求其 因為你可能唔知你另一半care定唔care!
每年都有唔少男仔問我有關花語既問題 真心覺得佢地好細心 基本上google都可以搵到 為免影響大家睇 我直接copy放係post底比大家睇

雖然理論上依家啲後生女仔好少會理背後嘅花語 只要成束花配襯得靚 夠大體就會開心 但係如果你送完花仲可以吹兩嘴背後嘅含意 一定會好lum!
特別注意 因為黃色代表道歉 所以唔係做錯事 最好避免選擇黃玫瑰了
我地喺情人節賣得最多就係紅玫瑰 粉紅玫瑰 白玫瑰 如果唔肯定女朋友鍾意咩色 呢幾隻色就最穩陣
如果女朋友比較前衛 鍾意可以選擇較特別的染色玫瑰 例如好多人問藍色, 雙色同彩色玫瑰

玫瑰主要來自強國/越南/肯亞/日本/荷蘭/美國 最平係強國玫瑰
當然一分錢一分貨 外地進口嘅玫瑰超大朵 可以放到兩星期 而且非常香
而我就冇話特別用邊個國家嘅款 但除非客人預算好有限 如果唔係會避免強國貨 費事未過情人節就殘哂啦

來自肯雅同強國既分別

咩叫襯花？
襯花十級重要! 因為佢地可以提升成束花嘅格調 製造層次感
如果一束花中間有一/兩種花材係較偏門 你女朋友冇見過的
就會覺得呢束花好有特別 覺得你好有taste
然後就會放上ig放閃呃like

試想下呢紮花冇哂d陪襯會有幾dry 紮花係送比你另一半 唔係送比老處女上司 太dry唔係咁好

點解有d花六七舊水就有交易 有d賣到幾千蚊 情人節食水真係咁深？
情人節 花同禮物係兩個item黎 諗起都幾肉赤架
其實呢段時間玫瑰嘅來貨真的好貴 而且香港人普遍只認識玫瑰 同時佢亦係情人節嘅代表 所以呢段時間玫瑰花價錢較高
如果想送一扎$1000以下嘅花 可以去花墟揀啲普普通通嘅 仔細d揀都會有意外收獲 平靚正既款

你亦可以到你心儀嘅花店選擇玫瑰以外既花 或者玫瑰數量較少嘅花 用唔同嘅配搭 例如繡球花或桔梗都好靚

繡球花

桔梗

最後比多一個貼士大家：
如果你女朋友有鼻敏感 要避免揀一d花蕊外露嘅品種 例如百合同鬱金香
如果想佢加你分 可以揀一束可以散發清香嘅花 淺色的玫瑰花 例如白玫瑰 淺粉紅玫瑰 麝香 風信子同牡丹 都係好清香既花種
前題係你女朋友冇鼻敏感

我應該點提女朋友/幫老婆保養紮花？
基本上較好嘅花種可以維持到一至兩星期
但一定要keep住養水
同埋唔好放係風口位
如果唔係好快會謝

我想送花嚟喺情人節溝女 好唔好？
千祈唔好
一個女仔收到唔係男朋友送嘅花係好尷尬嘅
始終花都係一種比較隆重嘅禮物 我早兩年試過送貨嗰陣 紮花比條女彈回頭 成紮花就咁浪費左 最後我拎左返自己屋企
如果你想喺情人節示愛 不妨再花d心思 自己整d小禮物仲好

我仲未訂花 而家仲趕唔趕得切？
有心唔怕遲
就算係14/2 都可以喺花墟嘅花店買到現成嘅款
但想要靚少少嘅話就要襯早
一般花店都喺9至10號截單
我自己10號截單
每年11至13號都基本上與世隔絕不斷整花

我好想睇下14/2唔同office既戰況 點先可以做花仔？
其實不外乎係識人
我身邊朋友都經常自薦幫我做花仔
但係我地鐘意用相熟嘅貨車司機多d
因為可以一車過去到唔同地區
我都會教d花仔點樣確保我嘅花係路程上唔會出問題
步兵通常唔會請到好多位 一年幾個咁樣

有冇女人買花比自己？
有就有嘅 但係唔多 基本上都係商業地址黎 我未親自去過 所以詳情係點我都唔知

有問題想問我儘量答 希望幫到大家
屋企廚房好細 希望大家討論返花
如果你女朋友知道你連登ac
唔方便問問題嘅(被發現就唔驚喜了）
或者你有緊急而深入嘅問題想一路恭喜人發財一路問嘅
或者你覺得篇文寫得好好 又未買花想買既 可以tg我 大家交流下

預祝大家情人節開開心心

最後放返個花語同唔同朵數意思比大家：

紅色：熱戀、真誠的愛、真心真意

粉紅色：明豔照人、感動、愛的宣言

藍色：敦厚、善良

白色：純潔、天真的愛

紫色：夢幻、浪漫、珍貴獨特

香檳色：只鍾情你一個

橙色：青春氣息、初戀的心情

黑色：你是惡魔，你是我所有

１ 朵玫瑰代表 －一見鍾情、你是我的唯一、唯一的愛、對你情有獨鍾、心中只有你

２ 朵玫瑰代表 －－你儂我儂、心心相印、世界只有我和你 ( 妳 ) 、眼中世界只有我倆

３ 朵玫瑰代表 －－我愛你、山盟海誓 、甜蜜戀情愛在心底

４ 朵玫瑰代表 －－ 至死不渝、誓言、承諾、海誓山盟

５ 朵玫瑰代表 －－ 由衷欣賞、無怨無悔

６ 朵玫瑰代表 －－ 互敬、互愛、互諒、順心如意、順利、永結同心、願你一切順利

７ 朵玫瑰代表 －－ 偷偷地愛著你、天天想你、相逢知心、求婚、祝福、喜相逢、祝你幸運 、無盡的祝福

８ 朵玫瑰代表 －－ 謝謝你的關懷扶持及鼓勵、珍貴彌補、歉意、彌補、深深歉意、請原諒我

９ 朵玫瑰代表 －－天長地久、長相廝守、長相守、堅定、彼此相愛久長 、堅定之愛、永久的擁有

１０ 朵玫瑰代表 －－ 十全十美、無懈可擊、完美的你、完美的愛情

１１ 朵玫瑰代表 －－只在乎你一人、最愛、最愛的你、雙雙對對、一心一意、今生最愛還是你

１２ 朵玫瑰代表 －－ 對你的愛與日俱增、比翼雙飛、求婚、圓滿組合、心心相印 、每日思念對方

１３ 朵玫瑰代表 －－ 友誼長存、暗戀的人

１４ 朵玫瑰代表 －－ 驕傲

１５ 朵玫瑰代表 －－ 對你感到歉意 I'M SORRY

１６ 朵玫瑰代表 －－ 多變不安的愛情

１７ 朵玫瑰代表 －－ 絕望無可挽回的愛、好聚好散、讓我們的愛到此為止

１８ 朵玫瑰代表 －－ 真誠與坦白

１９ 朵玫瑰代表 －－ 忍耐與期待

２０ 朵玫瑰代表 －－ 我僅一顆赤誠的心、兩情相悅、一生一世、永遠愛你、此情不渝

99支代表我好有錢
999支代表我好L有錢

希望唔好too long didn't read

lm

想問啲花可唔可以DIY永遠保存

想送花畀女朋友
想問下點搵到女朋友

無tg

最經濟實惠既方法係買乾花砂
要埋係乾花砂度幾日
就可以keep到兩三年
注意放砂+花既容器最好可以容許朵花直立
如果唔係會扁左
同埋加工完會深色少少

你望下你隻左手

你己經搵到了

負評

嗚哇 唔好啊

教我溝女就正評

睇哂，正評 (利申：絲)
以前上過工聯會啲堂，pack 花初班
pack花真係做到隻手好攰
桔梗同風信子都好靚

我唔留其他聯絡方法喇 隨緣
香港有好多唔錯既花藝師 好多都整得好靚
我自己都好鐘意
係ig揀多幾間就會搵到你想要既花

反正冇乜人問花 不如你講下背景資料 幫你分析下
利申 了解花唔代表了解人

你咁好人 正評
真毒 冇女仔朋友 唔識溝女

我都好鐘意桔梗

通常女仔會欣賞花多d 但揀花個位通常係男士
除wedding之外 女仔好少會自己揀花
男仔揀花好多時要左度右度揀又平又大紮既
我今年有款配搭好靚既白玫瑰 有個客睇完dm我話想$500買個紮
真心灰

簡單打扮 談吐得體最緊要
圈子冇異性可以上網識 speed dating都得
最緊要加多少少勇氣
希望下年可以做到你生意 加油

最主要都係識唔到異性 上網識好多奇怪人
又未老到要去speed dating
識到就一定要幫襯你

留名今晚陪完女朋友慢慢睇

不過你打咁大篇野開係感情台唔驚冇人睇？

諗住同感情有關嘛

開左個頭同異性傾計就易 加油

幾錢

花既話我今年由$800至$2000以上都有

睇你想要咩款 有興趣就tg傾

推

好

lm 睇

樓主幾有心機打咁大篇
留名支持下

講埋garden rose同雪山呢啲特別少少嘅玫瑰會好啲 應該好多人都唔mind產地 睇花多
可以順便講埋鮮花/保鮮花/乾花嘅分別 利申 行家

多謝支持
我都諗緊寫多d 但擔心冇人睇
聽日拜年個陣寫定 希望聽晚個post仲係水面

想識樓主

2月14號係女仔表達對男仔嘅愛意
]係唔撚需要送花嘅

你覺得值幾錢？

送唔送花就睇女仔鐘意既姐 但送禮點都應該既 都係氹下女仔開心姐
唔同地方風俗唔同既

我其實都報左係$1300左右
始終一年可以做既情人節花係有限 生意再好都唔可以提早做定

樓主恭喜發財
黎緊情人節第一次送花 女朋友都應該係第一次收花
想問紮花拎返去應該點樣keep?

就咁擺係度唔係唔得
但如果搵個花樽入住 裝少少水
比起咩都唔做 可以放多幾日

多謝行家既提議 我就講多少少唔同既玫瑰品種 希望仲有人睇

香港既女士好幸福 因為我地可以買到好多來自世界各地既玫瑰品種
係設計上 同係製作上都有更大既空間

先講最受歡迎既garden rose
佢個頭有牡丹咁大 或者你唔知牡丹有幾大既話 大約係你女朋友拳頭咁大
garden rose 層次多 氣味芬芳 型態靚 顏色柔和
最經常用到既係新娘子既花球 而基本上只有新娘花球由女仔拍板既 唔難想像有幾多女仔鐘意
單係Garden rose的品種都有十幾廿隻 費是寫得太長 所以淨係介紹我鐘意既兩種比你地睇下:
1. Juliet
外面是柔和既PEACH色, 中間會漸橙

2. Keira
柔和既粉紅色

同普通玫瑰分別

下次去花店問多句 可能有意想不到既收獲

自推一下

原來樓主答左 自

講多一句 如果唔想拆開紮花 搵個噴壺濕少少水係花面都好過乜都唔做

係咪個topic太深冇人睇

食完飯輕輕一推

其實花藝師有咩專業資格 定係識插花就可以自稱花藝師 好似動物傳心師咁

有兩種既
第一種係考花藝師牌
第二種係花店請既花藝師
基本上花店請人係睇經驗手勢 唔會請白紙

補充一句 同埋岩岩講得唔夠清楚

冇經驗可以做花藝師助理
主要做換水 剪腳 包花等等既工作
一路做一路學

花語唔係每隻花都唔同㗎咩，點解樓主係用顏色分嘅

個d單純係玫瑰既花語黎
並唔係指所有花

如果由零開始 要讀幾耐左右先可以考到上去？

有無女仔會情人節買花俾男仔？
有嘅話，買咩花好？

勤力既話一般黎講2-3年就可以

真係唔多 如果要送我會推薦一d中性d既顏色 同埋可以揀玫瑰以外既花 同埋係包裝上入手
例如黃色既花比陽光男友 藍色既花比成熟穩重
希望幫到你

唔識欣賞花園玫瑰，驟眼睇似用紙巾摺成的花

一般玫瑰層次，型態靚得多

留名學野

你圖個隻係洋桔梗嚟，桔梗係另一種花
其實點解染色玫瑰d色都咁柒，一用咗成扎花好似淘寶嘢咁

已🌟

絲打識貨
你講既野係岩既
不過桔梗因為比較少見 所以好多行家都會直接叫洋桔梗做桔梗

染色花始終係加工出黎 唔係自然野 但因為顏色選擇多 所以始終都有個市場係度
但如果問我 我會想收天然色既花多d

各花入各眼
不過真係比較多女仔鐘

絲打知唔知邊度有得學/上堂？以前做婚禮佈置接觸過想學多d,但唔知邊度有得入門

ON9先會情人節送花

平時都有係ig J下花藝師
覺得e邊好多花都襯得好奇怪，好似大一堆乜花都有就叫靚，同埋一定要配幾層花紙
自己好欣賞法式花藝，好簡單就襯托出花嘅美，不過應該好多人會覺得係好亂嘅一扎草咁

可以上下d興趣班 學返d基本野 了解下自己係咪真心鐘意
如果下定決心要學 可以去有系統的花藝學校 不過佢地收費都幾貴架
佢地定期都會攪講座 可以了解下先報名
例如：香港插花藝術學院，香港現代插花學校等等
另外 如果你唔駛返工 去erb學就平靚正

純粹路過
係連登見到有post講花幾開心
小弟都有玩開花，不過主要係賣花
而且係年宵先會出黎做
對花藝就唔太熟喇
絲你係自己開店搞？

點入行?

點睇永生花？
我見淘寶幾平 2-300人仔有交易
香港市面賣到好貴 但聽講好多都係黎自淘寶

咁又唔好咁講
女朋友鐘意 又負擔到既 咪氹下佢開心囉

估唔到呢個post都可以咁討論到咁深入
法式既重點係free style, 但其實free既背後都有一套theory, 唔識會覺得好亂
但如果識得欣賞就知道係模仿緊自然界的美態！
*別人作品不評論

我係全職自僱
開左自己既花店
其實除左做節日 仲有wedding 同埋event等等
另外畢業既季節都會比較忙

如果冇經驗 一般花店都有請助理 但做d下欄野多
真係有興趣既話係要上好多堂 我上面都有提過

其實我都有朋友今年賣香皂花盒
我都覺得佢d產品幾靚 如果你有興趣我可以介紹
我覺得百貨應百客 永生花既優點係平同埋可以保存耐d
我對永生花係香港市面銷售冇做深入研究
但如果定價係$500內我都覺得可以接受
太貴既話不如買真花仲好
如果想保存耐d 過左個節日再買包乾燥砂
同女朋友一齊親手做保鮮花 又多一個節目

學生哥冇乜budget 500左右有冇選擇

香皂花盒有冇link參考一下？
謝謝你先

tg傾呀

日頭佢爽完夜晚咪到你爽

女友鍾意粉紅系列同太陽花, 可以點襯? 謝謝

而家真係呀豬呀狗求其插過下花都話自已係花藝師。

想請教下圖呢隻係咩花 係咪牡丹?
係年宵覺得好靚9買 但當時太迫所以無問到
呢隻花會唔會需要咩特別打理
因為見佢d莖好撚易斷 乜都無搞過佢好地地就突然斷左 定只係我買中d品質唔好嘅花

點解要送啲植物性器官比人

係呢種大陽花 定係向日葵？

如果係圖入面個款 顏色有好多 好易襯
你話我知係咩款 我再講多兩句

唔知你指緊咩 但係我同有我識既行家花係學習花藝既時間都多過讀一個degree既時間
同埋要生存係呢行仲要與時並進 不斷去了解潮流

要批評人容易 係因為你理解唔到人地背後努力左幾多

點入行做花藝師？人工大概多少？

佢叫小牡丹 正常唔攪佢又唔會自己斷既
不過莖部浸得耐水會軟左
而且浸水位置唔可以有葉 因為好易有細菌
要keep得耐少少就勤力d剪腳換水
不過佢己經生得咁大朵 應該己經放左好多日

我唔直接答你 我用維基答你

送花，又名獻花，是人類社會的社交活動及儀式，給敬愛的人示好。 受者可能是祖先、神祇、來賓、戀人、名人、藝人、生日者等。

送花的禮節在春秋戰國時期已經存在，宋代史繩祖《學齋佔畢》引劉向《說苑》載越國使者諸發，執一枝梅贈梁王，所謂「折梅遣使始此矣。」盛弘之《荊州記》云：「陸凱與范曄[1]相善，自江南寄梅花一枝，詣長安，予曄，並贈花詩曰：『折花逢驛使，寄予隴頭人。江南無所有，聊贈一枝香』。」[2]

可以先去花店做花藝師助理 都幾辛苦架 做剪腳換水 又要搬搬抬抬 最初人工大約萬頭
攞到d經驗之後 試下去酒店見工 人工褔利好好好多！
另一個途徑係讀書 上面都有提過

係呀就係呢款！

粉紅色既太陽花可以襯叔粉紅玫瑰同滿天星

巴打你儘快訂喇 特別既款好難有現成
有需要可以tg我

買99枝玫瑰要黎求婚用要幾錢到？

你情人節當日要定平日要？
因為花材成本差好遠

價錢會差幾遠啊？

男仔送比男仔呢

想問下呢種花叫咩名 好鬼鍾意隻橙色 唔係好覺市面上有賣
另外有冇其他橙色花介紹 唔該曬樓主

想入行可以點做

如果你想詳細傾點配搭做d可以tg我傾
因為如果你打算今年求既話準備時間所餘無多了

如果你真心問 答案同#51

有啲離題，但樓主對盆景嘅嘢清唔清楚？有嘢想請教下

似係萬壽菊
其他橙色花我一陣覆你呀 而家係街

盆景真係唔識
你試下照係度問 睇下有冇巴絲識答
唔好意思

好啊 唔識曬樓主

紫蘿蘭有咩意思

玫瑰去邊攞貨
批發價幾錢

情人節送向日葵會唔會好奇怪 因為佢都真係好鍾意

市面上好少見呢種花
如果巴打鐘意橙色
可以考慮呢d:

小牡丹

龍船花
花店有賣 其實路邊都會有

橙色鬱金香

跪求詳細保養花嘅方法

係網上搵到紫羅蘭花語： 永恆的美；質樸，美德，盛夏的清涼

親手送比條女會唔會好怪？

量少既直接係花墟批發都得
批發價唔同品種己經有好大分別

只要女朋友鐘意 送乜花都得既
都可以用呢點黎問佢有冇其他一樣咁鐘意既花

用水養 唔好擺風口位 其實己經ok 大約可以放一星期

唔會呀 女朋友一樣會好lum

尋晚太眼訓講漏左 仲要每日剪腳同埋換水

想問下如果想16號或17號先去花墟買一束玫瑰（約12支）大約幾錢？
如果我去嗰啲散賣既鋪頭買，佢哋會唔會幫我紮好佢？
有無邊間鋪頭recommend？

可以去邊到買滿天星

仲有無得訂花

唔需要太多, 淨係一兩支可以點攪
14號正日仲買唔買到

我應該可以幫到你 tg傾

一般花店都有 想睇多幾間可以去花墟

我截左單了 仲有少量入多左既玫瑰 你可以tg我

好多花店都會賣一支既款
最後關頭尖沙咀海旁都一定有人賣
可以去到先買

我呢兩日會比較忙 你地有問題可以照問 但要完左情人節先可以回到了

Tg係咩？
唔見你有post既

搵到了

絲打我想問花藝點入行㗎 遲啲想去花舖做pt會唔會學到野